<resources>
    <string name="app_name">VikingGods</string>
    <string name="start_screen">Vallhala</string>
    <string name="loading_screen">Pantalla de carga</string>
    <string name="loading">Cargando…</string>
    <string name="viking_logo">Viking Logo</string>
    <string name="button_to_gods_information">Button to Gods information</string>
    <string name="button_to_history_information">Button to History information</string>
    <string name="button_to_legends_information">Button to legends information</string>
    <string name="button_to_map_information">Button to map information</string>
    <string name="back_button">Atras</string>
    <string name="gods">Dioses</string>
    <string name="gods_inf">Dioses informacion</string>
    <string name="gods_history">Historia</string>
    <string name="myth_Yggdrasil">Yggdrasil y los Nueve Mundos</string>
    <string name="myth_firstMan">Creación del hombre</string>
    <string name="myth_asgard">Construcción de Asgard</string>
    <string name="myth_aegir">El Banquete de Aegir</string>
    <string name="myth_utgard">El Viaje de Thor a Utgard</string>
    <string name="myth_hammerThor">El Robo del Martillo de Thor</string>
    <string name="myth_judgment">El Juicio de los Dioses</string>
    <string name="myth_Brísingamen">Freya y el Collar Brísingamen</string>
    <string name="myth_fenrir">El Cautiverio de Fenrir</string>
    <string name="myth_balder">La Muerte de Balder</string>
    <string name="myth_loki">El Castigo de Loki</string>
    <string name="myth_ragnarok">Ragnarok</string>
    <string name="myth">Mitos</string>
    <string name="myth_info">Mito</string>
    <string name="map_viking">Mapa</string>
    <string name="map_god">Mapa de los dioses</string>




    //Gods History
    //Odin
    <string name="Odin_History">Odin, también conocido como el Allfather, es una de las figuras más \
        prominentes y complejas de la mitología nórdica. Su carácter multifacético lo presenta como \
        el dios de la sabiduría, la guerra, la poesía y la magia, entre otros aspectos. Como líder \
        de los Æsir, la principal raza de dioses, Odin desempeña un papel central en las sagas \
        y leyendas nórdicas.Odin es hijo de Bor y Bestla, y nieto de Buri, el primer ser divino \
        creado a partir del hielo primordial de Ginnungagap. Tiene dos hermanos, Vili y Ve, con \
        quienes participó en la creación del mundo a partir del cuerpo del gigante Ymir. Juntos, \
        los hermanos formaron Midgard (el mundo de los humanos), utilizando la carne de Ymir para \
        la tierra, su sangre para los océanos, sus huesos para las montañas y su cráneo para el cielo. \
        Odin está casado con Frigg, la diosa del amor, el matrimonio y la maternidad. Con ella tuvo \
        varios hijos, siendo los más conocidos Thor, el dios del trueno, Balder, el dios de la luz y \
        la belleza, y Hod, el dios ciego. Además de sus hijos con Frigg, Odin tuvo otros hijos con \
        diferentes consortes, incluyendo a Vali con Rindr y Vidar con la gigante Grid. Odin es \
        ampliamente conocido por su búsqueda incansable de conocimiento y sabiduría. Este aspecto de\
        su personalidad se manifiesta en varias historias y mitos. Uno de los relatos más significativos \
        es el de su sacrificio en el pozo de Mimir. Para obtener la sabiduría que el pozo ofrecía, Odin\
        sacrificó uno de sus ojos, arrojándolo al agua como pago. Este acto no solo le otorgó una visión \
        profunda y conocimientos místicos, sino que también lo hizo conocido por llevar un parche en el ojo. \
        Otra historia importante es la de su autosacrificio en Yggdrasil, el árbol del mundo. Odin se colgó \
        del árbol durante nueve días y nueve noches, atravesado por su propia lanza, Gungnir, para \
        descubrir los secretos de las runas, los símbolos mágicos que contenían poderosas fuerzas. \
        Este sacrificio le permitió dominar las runas y, con ellas, adquirir vastos conocimientos y \
        habilidades mágicas. Como dios de la guerra, Odin es reverenciado por los guerreros vikingos, \
        quienes le rezaban antes de las batallas para obtener su favor. Se le conoce por seleccionar a \
        los guerreros más valientes caídos en combate para llevárselos a Valhalla, su majestuosa sala en \
        Asgard. Estos guerreros, conocidos como einherjar, se preparan para luchar junto a Odin en el \
        Ragnarok, la batalla del fin del mundo. Odin es acompañado por dos cuervos, Huginn y Muninn, \
        cuyas funciones son volar por el mundo cada día y regresar por la noche para informar a Odin \
        de todo lo que han visto y oído. Estos cuervos simbolizan el pensamiento y la memoria,\
        respectivamente, y son esenciales para la capacidad de Odin de mantenerse informado sobre \
        todos los acontecimientos en los nueve mundos. Además de los cuervos, Odin tiene dos lobos, \
        Geri y Freki, quienes lo acompañan y le sirven como compañeros leales. Odin también monta a \
        Sleipnir, su caballo de ocho patas, considerado el mejor y más rápido de todos los caballos,\
        capaz de viajar entre los mundos con gran velocidad. Odin también es el dios de la poesía y \
        la magia. Se dice que obtuvo el hidromiel de la poesía tras una serie de engaños y artimañas, \
        lo que le permitió inspirar a los poetas y bardos. Esta bebida sagrada le otorgó el poder de\
        la palabra y la creatividad, elementos esenciales en la cultura nórdica. En términos de magia\
        , Odin es un maestro del seidr, una forma de magia que implica profecía y control sobre el \
        destino. Esta práctica mágica era tradicionalmente asociada con las mujeres, pero Odin desafió\
        estas convenciones al aprender y practicar el seidr, destacando su habilidad para trascender \
        los límites y obtener poder y conocimiento a cualquier costo. Odin está destinado a jugar un \
        papel crucial en el Ragnarok, la batalla final entre los dioses y los gigantes que resultará\
        en la destrucción del mundo. Según las profecías, Odin será devorado por Fenrir, el lobo gigante\
        hijo de Loki. Sin embargo, su muerte no será en vano, ya que sus hijos Vidar y Vali vengarán \
        su caída, ayudando a dar paso a la renovación del mundo tras el apocalipsis.El legado de Odin \
        es inmenso, y su influencia se extiende más allá de la mitología nórdica. Ha inspirado \
        numerosas obras de arte, literatura y cultura popular, consolidándose como una de las figuras\
        más poderosas y veneradas de la mitología universal. Su búsqueda de sabiduría, su dominio de \
        la guerra y la magia, y su papel como líder de los dioses lo convierten en un personaje \
        profundamente complejo y fascinante.Odin, con su ojo sacrificado, su lanza Gungnir, sus cuervos\
        y lobos, y su trono en Asgard, sigue siendo un símbolo de poder, conocimiento y misterio, \
        capturando la imaginación de aquellos que exploran las leyendas y mitos de los antiguos vikingos.</string>

    <string name="Odin_Power">Odin es conocido por su infinita sabiduría y conocimiento. Su búsqueda\
        de saber lo llevó a sacrificar uno de sus ojos en el pozo de Mimir a cambio de la sabiduría mística \
        que este ofrecía. Este sacrificio le otorgó una visión profunda y la capacidad de ver más allá \
        del tiempo y el espacio. Además, su autosacrificio en Yggdrasil, el árbol del mundo, le \
        permitió descubrir los secretos de las runas, símbolos mágicos que contienen poderosas fuerzas.\
        Estas runas le concedieron un conocimiento arcano y la habilidad de utilizar la magia. Posee\
        el don de la profecía y la capacidad de ver el futuro. Este poder le permite anticipar eventos \
        y preparar a los dioses y a sí mismo para el Ragnarok, la batalla final. Su capacidad de profecía\
        está íntimamente ligada a su sacrificio en Yggdrasil y su conocimiento de las runas, que le\
        otorgan visiones y entendimiento de los eventos futuros. Es un maestro del seidr, una forma \
        de magia nórdica que implica profecía, hechicería y control sobre el destino. Porta la lanza\
        Gungnir, que nunca falla en su objetivo, y monta a Sleipnir, su caballo de ocho patas, que\
        puede viajar entre los mundos con gran velocidad. Odin es también el líder de los einherjar, \
        los guerreros caídos más valientes, a quienes recoge en el campo de batalla y lleva a Valhalla.\
        Está constantemente acompañado por sus dos cuervos, Huginn (pensamiento) y Muninn (memoria), \
        que vuelan por los nueve mundos y regresan para informarle de todo lo que han visto y oído.\
        Estos cuervos son extensiones de su conciencia, permitiéndole estar al tanto de todos los \
        acontecimientos. Además, Odin tiene dos lobos, Geri y Freki, que lo acompañan y simbolizan\
        su poder y ferocidad. Posee la habilidad de cambiar de forma y transformarse en diferentes seres.</string>

    <string name="Odin_Myth">Odin, el Allfather, es una figura central en la mitología nórdica, \
        conocido por su sabiduría, poder y destreza en la guerra. Su búsqueda de conocimiento lo llevó \
        a sacrificar uno de sus ojos en el pozo de Mimir para obtener sabiduría mística, y a colgarse \
        del árbol del mundo, Yggdrasil, durante nueve días y noches para descubrir los secretos de las \
        runas, otorgándole vastos conocimientos mágicos. En su deseo de obtener el hidromiel de la poesía,\
        Odin se transformó en Bolverk y trabajó para Baugi, finalmente seduciendo a Gunnlod y escapando \
        con el hidromiel en forma de águila. Odin también robó el fuego sagrado para dárselo a la humanidad,\
        demostrando su disposición a arriesgarse por el bien común. Junto a sus hermanos Vili y Ve, \
        creó al primer hombre y mujer, Ask y Embla, otorgándoles vida, razón y sentidos. En viajes a Jotunheim,\
        Odin desafió al gigante Vafthrudnir en un concurso de sabiduría, demostrando su inteligencia y\
        astucia. En el apocalíptico Ragnarok, Odin liderará a los dioses contra los gigantes, enfrentándose \
        a Fenrir, aunque está destinado a ser devorado por el lobo. Su hijo Vidar vengará su muerte, simbolizando\
        la esperanza de un renacimiento tras la destrucción. Odin también jugó un papel crucial en la \
        guerra entre los Æsir y los Vanir, negociando la paz y el intercambio de rehenes que unió \
        a las dos razas de dioses. Como dios de la guerra, selecciona a los guerreros más valientes \
        caídos en batalla para convertirlos en einherjar, quienes entrenan en Valhalla para luchar \
        junto a él en el Ragnarok.</string>

    <string name="Odin_Relation">Odin, hijo de Bor y la giganta Bestla, es hermano de Vili y Ve. Está\
        casado con Frigg, con quien tiene a Balder, Hod y Hermod. Con Jord, otra consorte, tiene a Thor. \
        Con Rindr tiene a Vali, y con Grid tiene a Vidar. Odin también tiene nietos, incluyendo a Modi, \
        Magni y Thrud, hijos de Thor. Aunque no es un hijo biológico, Loki es considerado un "hermano" \
        de sangre de Odin debido a un pacto de hermandad entre ellos. Odin es el líder de los Æsir, la \
        principal raza de dioses en la mitología nórdica, que incluye a muchas deidades importantes como\
        Tyr y Heimdall.</string>


    //Thor
    <string name="Thor_History">Thor, hijo de Odin, el Allfather, y Jord, la personificación de la \
        tierra, es uno de los dioses más poderosos y venerados en la mitología nórdica. Como dios \
        del trueno, la fuerza, las tormentas y la protección, Thor es el principal defensor de Asgard,\
        el reino de los dioses, y Midgard, el mundo de los humanos, contra las fuerzas del caos,\
        incluidos los gigantes y otras criaturas hostiles. Es conocido por su valentía indomable y\
        su compromiso inquebrantable para proteger a los dioses y a la humanidad. Thor es representado\
        como una figura imponente, con una larga barba roja y una constitución robusta que refleja su\
        fuerza física incomparable. Es el portador de Mjölnir, un martillo mágico forjado por los enanos\
        Sindri y Brokkr, que es su arma más emblemática. Mjölnir tiene la capacidad de invocar truenos\
        y relámpagos, y siempre regresa a la mano de Thor después de ser lanzado. Este martillo no \
        solo es un arma de destrucción contra sus enemigos, sino también un símbolo de protección, \
        usado para bendecir ceremonias sagradas, como matrimonios y funerales, y para consagrar nuevos\
        nacimientos y hogares. Para manejar el inmenso poder de Mjölnir, Thor utiliza un par de \
        guanteletes de hierro llamados Járngreipr, que le permiten empuñar el martillo sin sufrir \
        daño. Además, lleva un cinturón de fuerza llamado Megingjörð, que tiene la capacidad de doblar\
        su fuerza, ya de por sí formidable, haciéndolo prácticamente invencible en el combate. Thor \
        viaja en un carro tirado por dos cabras, Tanngrisnir y Tanngnjóstr, que pueden ser sacrificadas\
        y luego revividas cada noche, lo que le permite moverse rápidamente a donde se necesite su\
        presencia, ya sea para proteger Asgard o para intervenir en los asuntos de Midgard. En su \
        vida personal, Thor está casado con Sif, una diosa asociada con la fertilidad y la tierra, \
        conocida por su hermoso cabello dorado que simboliza las cosechas. Juntos tienen varios hijos,\
        incluidos Modi y Magni, quienes heredan su fuerza y coraje, y Thrud, su hija, que también se\
        menciona en las sagas. Thor es también padre de Magni con la giganta Járnsaxa, lo que destaca\
        su conexión con diferentes linajes dentro de la mitología nórdica.</string>


    <string name="Thor_Power">Su fuerza física es incomparable, permitiéndole enfrentarse a gigantes\
        y criaturas monstruosas sin igual. Un símbolo clave de su poder es Mjölnir, su martillo mágico,\
        capaz de destruir enemigos con un solo golpe y regresar a su mano tras ser lanzado. Mjölnir \
        invoca truenos y relámpagos, lo que lo convierte en un arma temida por adversarios y una \
        herramienta de protección divina. Además de Mjölnir, posee un cinturón llamado Megingjörð, \
        que duplica su fuerza cuando lo usa, haciéndolo imparable en combate. Para manejar el martillo,\
        utiliza guanteletes de hierro llamados Járngreipr, necesarios debido al inmenso poder del arma. \
        La resistencia del dios del trueno es otro de sus atributos destacables. Es casi invulnerable,\
        soportando grandes cantidades de daño y luchando durante largos períodos sin agotarse. Su capacidad\
        para resistir venenos y heridas graves lo convierte en uno de los guerreros más formidables. \
        También tiene la capacidad de bendecir y proteger a los humanos y sus hogares, utilizando \
        Mjölnir en ceremonias sagradas, mostrando así su poder no solo como guerrero, sino también\
        como protector divino. El control sobre los elementos naturales, especialmente las tormentas,\
        es otra manifestación de su poder. Puede convocar rayos y truenos a voluntad, reflejando su \
        dominio sobre las fuerzas de la naturaleza. Este control elemental simboliza su capacidad para\
        mantener el orden en el cosmos frente al caos. En resumen, su poder abarca una fuerza física\
        abrumadora, habilidades mágicas con Mjölnir, una resistencia casi sobrehumana, y un control\
        sobre los elementos naturales, consolidándolo como una de las deidades más poderosas y respetadas.</string>


    <string name="Thor_Myth">Thor es protagonista de numerosos mitos en la mitología nórdica, destacando\
        por su valentía y fuerza. Uno de los más famosos es su enfrentamiento con Jörmungandr, la \
        serpiente de Midgard, con quien está destinado a matarse mutuamente durante el Ragnarok. Otro\
        mito popular es el "Robo del Martillo de Thor", donde el gigante Thrym roba Mjölnir y exige \
        a Freya como esposa a cambio. Thor, disfrazado de Freya, recupera su martillo y mata a Thrym\
        y a los gigantes presentes. En otra historia, Thor viaja a Jotunheim con Loki y varios compañeros,\
        donde es engañado por el gigante Utgard-Loki en desafíos que prueban su fuerza, como intentar\
        levantar a un gato gigante que resulta ser Jörmungandr disfrazado. Además, en el Ragnarok, \
        Thor lucha heroicamente contra Jörmungandr, logrando matar a la serpiente, pero sucumbiendo\
        al veneno que esta le lanza, cumpliendo así su destino. Estos mitos reflejan su papel como \
        defensor de Asgard y Midgard, y su carácter indomable y protector.</string>


    <string name="Thor_Relation">Thor es hijo de Odin, el Allfather, y de Jord, la personificación \
        de la tierra. Está casado con Sif, una diosa asociada con la fertilidad y la tierra, con \
        quien tiene varios hijos: Modi y Magni, conocidos por heredar su fuerza, y Thrud, su hija. \
        Además, Thor tiene un hijo llamado Magni con la giganta Járnsaxa. En cuanto a su relación\
        con otros dioses, es medio hermano de Balder y Hod, hijos de Odin y Frigg. También tiene un \
        vínculo cercano con Loki, aunque no es de sangre, ya que Loki es un "hermano" adoptivo por\
        juramento de Odin, lo que lo hace parte de la familia de los Æsir.</string>


    //Loki
    <string name="Loki_History">Loki es una de las figuras más complejas y enigmáticas de la mitología\
        nórdica. Hijo de los gigantes Farbauti y Laufey, Loki no es un dios en el sentido tradicional, \
        pero es considerado una figura divina debido a su asociación con los Æsir y su juramento de\
        hermandad con Odin. Loki es conocido como el dios del engaño, la astucia y la transformación.\
        Aunque inicialmente es un compañero de los dioses, ayudándolos en numerosas ocasiones, también\
        es responsable de causar grandes tragedias, incluida la muerte de Balder. Su naturaleza dual\
        lo convierte en un personaje que transita entre el bien y el mal, sembrando caos y cambio. Loki\
        tiene la capacidad de cambiar de forma a voluntad, adoptando formas humanas, animales y monstruosas\
        según le convenga. A lo largo de su historia, Loki juega un papel crucial en varios mitos, como\
        el robo del collar de Freya, el engaño a los constructores del muro de Asgard, y la creación \
        de los monstruos Fenrir, Jörmungandr y Hel, quienes desempeñarán roles importantes en el Ragnarok,\
        la batalla del fin del mundo. Debido a sus acciones, Loki es finalmente capturado por los dioses\
        y atado a una roca con las entrañas de su propio hijo, donde permanecerá hasta que el Ragnarok\
        desate su furia una vez más.</string>

    <string name="Loki_Power">Loki es un maestro de la transformación y la magia, con la capacidad de \
        cambiar su forma a voluntad, adoptando las apariencias de diversos seres, desde animales hasta\
        figuras humanas e incluso monstruos. Este poder le permite engañar tanto a dioses como a gigantes, \
        manipulando los eventos a su favor. Loki es también increíblemente astuto y carismático, utilizando\
        su inteligencia para salir de situaciones difíciles y para influir en los demás. Aunque no es\
        un dios guerrero, su habilidad para la manipulación y el engaño lo convierten en una figura \
        poderosa en la mitología nórdica. Es el responsable de engendrar a varios seres míticos y temibles,\
        como Fenrir, el lobo gigante; Jörmungandr, la serpiente de Midgard; y Hel, la gobernante del\
        inframundo, quienes jugarán papeles cruciales en el Ragnarok. Loki también es conocido por su\
        capacidad para crear caos y desorden, usando su magia para alterar el curso de los eventos y\
        desestabilizar el orden establecido. Su poder, aunque no siempre es destructivo, es impredecible\
        y está ligado a su naturaleza voluble y cambiante.</string>

    <string name="Loki_Myth">Loki es protagonista de numerosos mitos que subrayan su papel como el dios\
        del engaño y la transformación. Uno de los mitos más conocidos es su participación en la muerte\
        de Balder, donde Loki engaña al dios ciego Hod para que lance una rama de muérdago que mata a\
        Balder, desencadenando una serie de eventos que conducirán al Ragnarok. Otro mito famoso es el\
        engaño que llevó a la construcción del muro de Asgard. Loki, en un intento de evitar pagarle \
        al gigante constructor, se transforma en una yegua y distrae al caballo del gigante, lo que \
        resulta en el nacimiento de Sleipnir, el caballo de ocho patas que se convierte en la montura\
        de Odin. Loki también juega un papel crucial en la creación de los monstruos Fenrir, Jörmungandr\
        y Hel, engendrados con la giganta Angrboda. Estos monstruos son predestinados a desempeñar \
        roles clave en el Ragnarok, con Fenrir devorando a Odin, Jörmungandr luchando contra Thor, y \
        Hel gobernando a los muertos. Finalmente, Loki es capturado por los dioses y atado con las\
        entrañas de su propio hijo como castigo por sus crímenes, donde permanecerá hasta que el Ragnarok\
        libere su furia una vez más.</string>

    <string name="Loki_Relation">Loki es hijo de los gigantes Farbauti y Laufey, y hermano de Helblindi\
        y Byleistr. Aunque es de origen gigante, Loki es aceptado entre los dioses de Asgard debido a \
        su juramento de hermandad con Odin. Está casado con Sigyn, quien le es leal a pesar de sus \
        engaños y traiciones, y juntos tienen dos hijos, Narfi y Vali. Además, Loki tiene una relación\
        con la giganta Angrboda, con quien engendra a tres de los seres más temidos de la mitología\
        nórdica: Fenrir, Jörmungandr y Hel. Estos hijos desempeñarán papeles cruciales en el Ragnarok,\
        el fin del mundo. Loki también es medio hermano de Thor, a través de su juramento de hermandad\
        con Odin, lo que lo conecta con la familia de los Æsir, aunque su relación con ellos es complicada\
        y a menudo conflictiva. Su ambigua posición entre los dioses y los gigantes, así como su naturaleza\
        voluble, hacen de Loki una figura única y central en la mitología nórdica.</string>



    //Freya
    <string name="Freya_History">Freya, hija de Njord, dios del mar, y hermana gemela de Freyr, es \
        una de las diosas más importantes y veneradas de la mitología nórdica. Freya es la diosa del\
        amor, la belleza, la fertilidad, la guerra y la muerte, y también es conocida por ser una practicante \
        de seidr, una forma de magia que implica la profecía y el control del destino. Freya es descrita\
        como una diosa extraordinariamente hermosa, con una naturaleza apasionada y valiente. Es la \
        líder de las Valquirias, las doncellas guerreras que eligen a los guerreros más valientes caídos\
        en batalla para llevarlos a su salón, Sessrúmnir, ubicado en Fólkvangr, un campo donde la mitad de\
        los caídos son llevados para habitar con ella en la otra vida, mientras la otra mitad va a Valhalla\
        con Odin. Freya es también la dueña del collar Brísingamen, una joya mágica que simboliza su poder\
        y estatus. Su carro es tirado por gatos y es conocida por su capacidad de transformar y volar \
        utilizando un manto de plumas de halcón. En su vida personal, Freya es mencionada como la esposa \
        de Od, un dios o héroe que desapareció, dejándola en un profundo lamento. A menudo se le asocia\
        con el llanto de lágrimas de oro o ámbar mientras busca a su esposo perdido, lo que refuerza su \
        conexión con el amor y la tristeza.</string>

    <string name="Freya_Power">Freya posee un vasto rango de poderes que la destacan en la mitología nórdica.\
        Es una de las diosas más versátiles, con influencia sobre el amor, la belleza, la fertilidad,\
        la guerra y la magia. Como diosa del amor y la fertilidad, Freya tiene la capacidad de influir\
        en los corazones de dioses y mortales, y es invocada en rituales de fertilidad para asegurar \
        la prosperidad de la tierra y las familias. Freya es también una poderosa practicante de seidr, \
        una forma de magia asociada con la profecía y la manipulación del destino, habilidades que enseñó\
        a los Æsir después de la guerra entre los Æsir y los Vanir. Además, Freya es una guerrera formidable\
        y líder de las Valquirias, quienes seleccionan a los guerreros más valientes para llevárselos a\
        Fólkvangr. Su collar Brísingamen no solo simboliza su belleza y estatus, sino que también se cree \
        que posee propiedades mágicas. Freya tiene la capacidad de transformarse y volar, utilizando\
        un manto de plumas de halcón para viajar entre los mundos. Su poder se extiende también a su \
        capacidad de controlar y elegir a los caídos en batalla, demostrando su dominio tanto en la \
        vida como en la muerte.</string>

    <string name="Freya_Myth">Freya es una figura central en numerosos mitos de la mitología nórdica,\
        donde su belleza, poder y valentía son destacados. Uno de los mitos más conocidos es el de la \
        obtención de su collar mágico, Brísingamen, que consiguió tras pasar la noche con cuatro enanos\
        que lo habían forjado. Este collar se convierte en un símbolo de su estatus y poder. Otro mito\
        importante es su constante búsqueda de su esposo perdido, Od, durante la cual Freya viaja por\
        los nueve mundos, llorando lágrimas de oro y ámbar, lo que refuerza su asociación con el amor\
        y la tristeza. Freya también juega un papel crucial en el mito de la guerra entre los Æsir y los\
        Vanir, donde fue enviada como rehén junto a su hermano Freyr y su padre Njord, marcando el comienzo\
        de la paz entre los dos clanes de dioses. Además, es conocida por su papel en la selección de\
        los guerreros caídos en batalla, llevándose a la mitad de ellos a su salón en Fólkvangr, mientras \
        la otra mitad va a Valhalla con Odin.</string>

    <string name="Freya_Relation">Freya es hija de Njord, el dios del mar, y hermana gemela de Freyr,\
        el dios de la fertilidad y la prosperidad. Es parte del clan de los Vanir, un grupo de dioses\
        asociados con la naturaleza, la fertilidad y la riqueza. Tras la guerra entre los Æsir y los \
        Vanir, Freya fue enviada como rehén a Asgard junto con su padre y su hermano, marcando su \
        integración en la familia de los dioses Æsir. En su vida personal, Freya es conocida por ser \
        la esposa de Od, quien desapareció misteriosamente, dejándola en un estado de profundo lamento \
        y búsqueda, lo que la conecta con temas de amor y pérdida. Freya también tiene dos hijas, Hnoss\
        y Gersemi, que son símbolos de la belleza y el tesoro, reflejando los aspectos de Freya como\
        diosa del amor y la riqueza. Como líder de las Valquirias y diosa de la guerra, Freya tiene \
        un vínculo estrecho con Odin y las demás deidades guerreras.</string>


    //Balder
    <string name="Balder_History">Balder, hijo de Odin, el Allfather, y de Frigg, es uno de los dioses\
        más venerados en la mitología nórdica, conocido por su belleza, pureza y bondad. Balder es el \
        dios de la luz, la pureza, la justicia y el amor, y es amado por todos los dioses y criaturas\
        de los nueve mundos. Es descrito como un dios de aspecto radiante, con una presencia que emana \
        paz y nobleza. Sin embargo, a pesar de su naturaleza benévola, Balder está asociado con uno de\
        los mitos más trágicos de la mitología nórdica: su muerte, que es vista como un presagio del\
        Ragnarok, la batalla del fin del mundo. A raíz de sus terribles sueños premonitorios sobre la\
        muerte de Balder, su madre, Frigg, hizo que todas las cosas del mundo juraran no hacerle daño,\
        excepto por el muérdago, que consideró inofensivo. Sin embargo, Loki, el dios del engaño, \
        descubrió esta omisión y engañó al dios ciego Hod para que lanzara una rama de muérdago contra\
        Balder, matándolo instantáneamente. La muerte de Balder fue una pérdida devastadora para los \
        dioses, y marcó el inicio de eventos que conducirían al Ragnarok.</string>

    <string name="Balder_Power">Balder es conocido por sus atributos divinos de pureza, luz y justicia.\
        Su presencia es tan luminosa que a menudo se le describe como un ser radiante que ilumina todo\
        a su alrededor. Aunque no es un dios guerrero como Thor o Tyr, su poder reside en su capacidad \
        para influir en los demás con su bondad y sabiduría. Balder es invulnerable a todas las cosas \
        en el cosmos, excepto al muérdago, lo que se convirtió en su única debilidad. Esta invulnerabilidad\
        fue un intento de su madre, Frigg, de protegerlo de cualquier daño tras tener sueños premonitorios \
        sobre su muerte. Aunque su poder no se manifiesta en la fuerza física o en habilidades combativas,\
        Balder es reverenciado por su papel como símbolo de la paz y la justicia. Su muerte prematura, \
        causada por la única sustancia a la que era vulnerable, el muérdago, resalta tanto la tragedia\
        como la importancia de su existencia en la mitología nórdica.</string>

    <string name="Balder_Myth">El mito más conocido sobre Balder es el de su muerte, que representa \
        uno de los eventos más trágicos y significativos en la mitología nórdica. Después de tener \
        sueños premonitorios sobre la muerte de su hijo, Frigg hizo que todas las cosas vivientes y\
        no vivientes en el cosmos juraran no hacerle daño a Balder. Sin embargo, omitió el muérdago,\
        creyéndolo inofensivo. Loki, el dios del engaño, aprovechó esta debilidad y engañó al dios ciego \
        Hod para que lanzara una rama de muérdago, matando a Balder. La muerte de Balder sumió a los \
        dioses en el dolor y la desesperación, y su fallecimiento se convirtió en un presagio del Ragnarok,\
        la batalla apocalíptica en la que muchos dioses, incluyendo Odin y Thor, encontrarían su fin. Los\
        dioses intentaron recuperar a Balder del inframundo, pero su retorno fue negado, sellando su destino\
        y marcando el inevitable camino hacia el fin de los tiempos.</string>

    <string name="Balder_Relation">Balder es hijo de Odin, el Allfather, y de Frigg, la diosa del amor\
        y el matrimonio. Es hermano de Hod, el dios ciego, y medio hermano de Thor, Vidar y Vali, entre \
        otros. Balder está casado con Nanna, una diosa de la fidelidad, y juntos tienen un hijo llamado \
        Forseti, quien se convierte en el dios de la justicia y la reconciliación. Tras la muerte de Balder,\
        Nanna, consumida por el dolor, también muere y es enterrada junto a él en su barco funerario, \
        que es enviado al mar en llamas como parte de las ceremonias fúnebres. Balder es un dios amado\
        por todos, y su muerte es un evento trágico que afecta profundamente a su familia y a todos los\
        dioses de Asgard, marcando un punto crucial en la mitología nórdica y presagiando el Ragnarok, \
        la batalla final en la que muchos de sus familiares también encontrarían su destino.</string>


    //Frigg
    <string name="Frigg_History">Frigg, también conocida como Frigga, es la esposa de Odin y la reina \
        de Asgard en la mitología nórdica. Es la diosa del amor, el matrimonio, la maternidad y la \
        fertilidad, y es una de las deidades más veneradas entre los Æsir. Frigg es conocida por su \
        sabiduría y su capacidad para ver el destino de todos los seres, aunque guarda en secreto lo\
        que conoce, incluso de su esposo Odin. A menudo se la representa tejiendo los hilos del destino\
        en su telar, lo que subraya su asociación con el control del destino y la vida de los mortales.\
        Frigg es madre de Balder, el dios de la luz, y de Hod, el dios ciego, además de ser la madrastra\
        de Thor y otros dioses importantes en el panteón nórdico. Uno de los mitos más conocidos sobre\
        Frigg es su intento de proteger a su hijo Balder de la muerte, al hacer que todas las cosas en\
        el mundo juraran no hacerle daño, excepto el muérdago, lo que finalmente llevó a la trágica \
        muerte de Balder. Su desesperación y dolor tras la pérdida de su hijo la convierten en una figura\
        profundamente maternal y protectora, que busca el bienestar de su familia por encima de todo.</string>

    <string name="Frigg_Power">Frigg posee una sabiduría profunda y la capacidad de ver el futuro, un \
        don que la coloca entre las figuras más poderosas en el panteón nórdico. Sin embargo, a diferencia\
        de otras deidades, Frigg elige no revelar lo que conoce sobre el destino, manteniendo el misterio\
        y el secreto incluso entre los dioses. Su habilidad para manipular los hilos del destino a través\
        de su telar simboliza su control sobre la vida y la muerte. Como diosa del amor, el matrimonio\
        y la fertilidad, Frigg es invocada para bendecir matrimonios y proteger a las familias. Además,\
        tiene una conexión especial con la maternidad, siendo la madre protectora de Balder, y su \
        desesperación por la muerte de su hijo refleja su profundo amor y devoción. Aunque no es una \
        diosa guerrera, su poder radica en su capacidad para influir en el destino y proteger a sus \
        seres queridos a través de medios más sutiles y emocionales. Su papel como reina de Asgard y \
        esposa de Odin también le otorga un estatus elevado entre los dioses, siendo una consejera clave\
        y una figura de autoridad en el reino divino.</string>

    <string name="Frigg_Myth">Uno de los mitos más destacados de Frigg es su intento de proteger a su\
        hijo Balder de la muerte, que es uno de los eventos más trágicos y significativos en la mitología\
        nórdica. Frigg, habiendo visto en sus visiones el destino de Balder, hizo que todas las cosas \
        del mundo, vivas e inanimadas, juraran no hacerle daño, excepto el muérdago, que consideró \
        inofensivo. Sin embargo, Loki descubrió esta debilidad y engañó al dios ciego Hod para que lanzara\
        una rama de muérdago a Balder, matándolo. La muerte de Balder sumió a Frigg en un profundo dolor, \
        y su desesperación es evidente en los intentos de los dioses por recuperar a Balder del inframundo,\
        un esfuerzo que finalmente fracasa. Este mito subraya el papel de Frigg como una madre amorosa y\
        protectora, así como su trágica impotencia ante el destino, a pesar de su habilidad para verlo.\
        Frigg también aparece en otros mitos como una figura sabia y reservada, que asesora a Odin y\
        actúa como mediadora entre los dioses.</string>

    <string name="Frigg_Relation">Frigg es la esposa de Odin, el Allfather, y la reina de Asgard. Es \
        la madre de Balder, el dios de la luz, y de Hod, el dios ciego, y también es la madrastra de\
        otros dioses importantes como Thor y Vidar. Frigg es la hija de Fjörgynn, un ser divino de\
        quien se sabe poco en la mitología nórdica. Como esposa de Odin, Frigg comparte el trono en \
        Asgard y tiene una posición de poder e influencia significativa entre los dioses. Su relación \
        con Balder es especialmente cercana, y su dolor por su muerte destaca su profundo amor maternal.\
        \Frigg también mantiene una relación compleja con Loki, el dios del engaño, quien es responsable \
        de la muerte de Balder. Aunque su relación con Odin es central en su historia, Frigg es una figura \
        independiente y poderosa, capaz de influir en los asuntos divinos y en los destinos de dioses \
        y mortales por igual.</string>


    //Freyr
    <string name="Freyr_History">Freyr, hijo de Njord y hermano gemelo de Freya, es uno de los dioses\
        más importantes y venerados de la mitología nórdica, especialmente entre los Vanir, la tribu\
        de dioses asociados con la fertilidad, la prosperidad y la naturaleza. Freyr es el dios de la\
        fertilidad, la paz, la riqueza y el buen clima, y es considerado un protector de la humanidad,\
        brindando abundancia y prosperidad. Es el gobernante de Alfheim, el reino de los elfos de la\
        luz, que le fue entregado como regalo de los dioses. Freyr es conocido por su carácter amable\
        y pacífico, lo que lo distingue de otros dioses guerreros. Sin embargo, también es un guerrero\
        formidable cuando es necesario, conocido por su valentía en la batalla. Uno de los mitos más \
        famosos asociados con Freyr es su amor por la gigante Gerðr, a quien vio desde lejos y por quien\
        se enamoró profundamente. Envió a su sirviente Skirnir para cortejarla en su nombre, ofreciéndole\
        regalos y finalmente logrando su mano en matrimonio. Este mito resalta el poder de Freyr como dios \
        de la fertilidad y su capacidad para unir fuerzas opuestas. Freyr también es dueño de varios artefactos\
        mágicos, incluidos el barco Skíðblaðnir, que siempre tiene viento favorable y puede ser plegado y\
        guardado en una bolsa, y el jabalí Gullinbursti, que brilla con luz dorada y es más rápido que\
        cualquier caballo.</string>

    <string name="Freyr_Power">Freyr es el dios de la fertilidad, la prosperidad y el buen clima, y \
        tiene la capacidad de asegurar cosechas abundantes y el bienestar de las personas. Como símbolo\
        de la fertilidad, Freyr es invocado para bendecir matrimonios y asegurar la fecundidad de la\
        tierra y los animales. Es también un dios de la paz y la prosperidad, asociado con la riqueza\
        y el crecimiento material. Freyr posee varios artefactos mágicos que refuerzan su poder, incluyendo\
        el barco Skíðblaðnir, que siempre navega con viento favorable y puede ser plegado y guardado\
        en una bolsa, lo que demuestra su dominio sobre los elementos y la navegación. También posee \
        el jabalí Gullinbursti, cuya velocidad y brillo dorado simbolizan la luz y la riqueza que Freyr \
        trae al mundo. A pesar de ser un dios pacífico, Freyr también es un guerrero cuando es necesario.\
        En el Ragnarok, se enfrenta a Surtr, el gigante de fuego, aunque lamentablemente se enfrenta \
        a él sin su espada mágica, que había entregado a Skirnir, su sirviente, lo que lleva a su caída.\
        Freyr es también el gobernante de Alfheim, el reino de los elfos de la luz, lo que subraya su\
        conexión con la naturaleza y los seres luminosos.</string>

    <string name="Freyr_Myth">Uno de los mitos más importantes sobre Freyr es su enamoramiento de la\
        gigante Gerðr. Al verla desde lejos, Freyr quedó completamente cautivado por su belleza y, lleno\
        de amor, envió a su sirviente Skirnir para cortejarla en su nombre. Skirnir ofreció a Gerðr \
        regalos, incluida la espada mágica de Freyr, y la convenció de casarse con él, simbolizando \
        la unión de fuerzas opuestas y la importancia de la fertilidad y el amor en la mitología nórdica.\
        Otro mito significativo es la historia del barco Skíðblaðnir, un regalo de los enanos que siempre\
        navega con viento favorable y puede ser plegado y guardado en una bolsa. Este barco es un símbolo\
        del control de Freyr sobre los elementos y su capacidad para garantizar viajes seguros y prósperos.\
        Además, en el Ragnarok, Freyr lucha valientemente contra Surtr, el gigante de fuego, aunque lo \
        hace sin su espada mágica, lo que lleva a su muerte en la batalla. Este sacrificio final subraya\
        la naturaleza compleja de Freyr como dios de la fertilidad y la paz, pero también como un guerrero\
        dispuesto a luchar por el bien del cosmos.</string>

    <string name="Freyr_Relation">Freyr es hijo de Njord, el dios del mar, y de una madre desconocida,\
        y es hermano gemelo de Freya, la diosa del amor y la fertilidad. Es parte del clan de los Vanir,\
        un grupo de dioses asociados con la naturaleza, la fertilidad y la riqueza. Después de la guerra\
        entre los Æsir y los Vanir, Freyr, junto con su hermana Freya y su padre Njord, fue enviado \
        como rehén a Asgard, donde se convirtió en una de las deidades más veneradas entre los Æsir.\
        Freyr está casado con Gerðr, una gigante de gran belleza, lo que simboliza la unión entre diferentes\
        fuerzas de la naturaleza. Aunque no tiene hijos conocidos, su influencia se extiende a través\
        de su rol como dios de la fertilidad y la prosperidad. Freyr es también el gobernante de Alfheim,\
        el reino de los elfos de la luz, y su conexión con estos seres luminosos subraya su relación \
        con la naturaleza y la luz. Su sacrificio en el Ragnarok, donde lucha sin su espada mágica, es\
        una parte importante de su legado, reflejando su papel como protector del orden cósmico.</string>


    //Tyr
    <string name="Tyr_History">Tyr es uno de los dioses más antiguos y venerados de la mitología nórdica,\
        conocido principalmente como el dios de la guerra, la justicia y el honor. Es hijo de Odin, \
        aunque algunas fuentes sugieren que podría ser hijo del gigante Hymir. Tyr es un dios asociado\
        con la ley y el orden, siendo el encargado de mantener la justicia y la equidad entre los dioses\
        y los mortales. Es famoso por su valentía y su disposición a sacrificarse por el bien común, \
        lo que se refleja en el mito más conocido sobre él: el encadenamiento del lobo gigante Fenrir.\
        Cuando los dioses decidieron encadenar a Fenrir para evitar que causara destrucción, solo Tyr\
        fue lo suficientemente valiente como para colocar su mano en la boca del lobo como señal de \
        buena fe. Sin embargo, cuando Fenrir se dio cuenta de que no podía liberarse, mordió la mano\
        de Tyr, arrancándosela. A partir de ese momento, Tyr es representado como un dios manco, un \
        símbolo de su sacrificio y su compromiso con la justicia y la protección de los dioses. A pesar \
        de perder su mano, Tyr sigue siendo un dios poderoso y respetado, cuya valentía es un ejemplo\
        para todos los dioses y mortales.</string>

    <string name="Tyr_Power">Tyr es el dios de la guerra y la justicia, y su poder radica en su habilidad\
        para mantener el orden y la ley tanto entre los dioses como entre los hombres. Es un guerrero\
        valiente y hábil, conocido por su destreza en el combate y su disposición a luchar por la justicia.\
        Aunque perdió su mano derecha al encadenar a Fenrir, este sacrificio solo aumentó su estatura\
        como dios del honor y el coraje. Tyr es invocado en tiempos de guerra para garantizar la victoria \
        y en tiempos de juicio para asegurar que la justicia prevalezca. Su conexión con la guerra no \
        es solo en términos de batalla, sino también en la defensa del orden cósmico y la protección \
        de los principios de equidad y verdad. A diferencia de otros dioses guerreros, Tyr es visto \
        como un dios que lucha por principios y causas justas, y su sacrificio personal lo convierte\
        en un símbolo de integridad y determinación.</string>

    <string name="Tyr_Myth">El mito más famoso asociado con Tyr es el encadenamiento del lobo gigante\
        Fenrir. Fenrir, uno de los hijos de Loki, creció hasta convertirse en una amenaza para los dioses,\
        quienes intentaron encadenarlo con lazos mágicos. Sin embargo, Fenrir solo aceptó ser atado \
        si uno de los dioses colocaba su mano en su boca como muestra de confianza. Tyr, conocido por\
        su valentía y sentido del deber, fue el único dispuesto a hacer este sacrificio. Cuando Fenrir\
        se dio cuenta de que no podía liberarse, mordió la mano de Tyr, arrancándosela. Este acto de\
        sacrificio por parte de Tyr es un testimonio de su carácter y su compromiso con el bienestar \
        de los dioses y el orden cósmico. A pesar de su pérdida, Tyr continúa siendo un dios poderoso\
        y respetado, venerado por su coraje y su disposición a hacer lo que sea necesario para proteger\
        a su comunidad. Otro mito menos conocido es su participación en el Ragnarok, donde se enfrenta\
        al perro guardián Garm, un combate en el que ambos caen, destacando nuevamente su valor y su \
        rol como protector en los tiempos más oscuros.</string>

    <string name="Tyr_Relation">Tyr es generalmente considerado como hijo de Odin, aunque algunas tradiciones\
        lo mencionan como hijo del gigante Hymir. A diferencia de muchos otros dioses nórdicos, Tyr \
        no tiene una gran cantidad de relaciones familiares detalladas en los mitos, lo que refuerza \
        su imagen como un dios solitario y dedicado principalmente a su papel de protector y defensor \
        de la justicia. Tyr no es conocido por tener hijos, y sus relaciones con otros dioses se centran\
        principalmente en su rol dentro del panteón como un defensor de la ley y el orden. Su sacrificio\
        al perder su mano para encadenar a Fenrir subraya su compromiso con el bienestar de los dioses,\
        y su relación con estos se basa en el respeto que le tienen por su valentía y sentido del deber.\
        Aunque menos mencionado en comparación con dioses como Thor o Odin, Tyr sigue siendo una figura\
        central en la mitología nórdica, conocido por su integridad y su disposición a sacrificar todo\
        por el bien de los demás.</string>


    //Heimdall
    <string name="Heimdall_History">Heimdall es el dios guardián de la mitología nórdica, encargado \
        de proteger Bifrost, el puente arcoíris que conecta Asgard, el reino de los dioses, con Midgard,\
        el mundo de los humanos. Es hijo de nueve madres, todas ellas gigantes del mar, lo que le otorga\
        una naturaleza única y una conexión especial con el mar y la tierra. Heimdall es conocido por\
        su aguda visión y oído, que le permiten ver y escuchar todo lo que ocurre en los nueve mundos, \
        incluso desde grandes distancias. Estas habilidades hacen de él el vigilante ideal, siempre \
        atento a cualquier amenaza que se acerque a Asgard. Heimdall es también el portador del cuerno\
        Gjallarhorn, con el que anunciará el inicio del Ragnarok, la batalla del fin del mundo. Su papel\
        como guardián lo convierte en una de las figuras más importantes y respetadas entre los dioses, \
        siendo fundamental en la defensa de Asgard contra las fuerzas del caos. A lo largo de la mitología,\
        Heimdall es descrito como un dios justo y diligente, siempre fiel a su deber de proteger a los\
        dioses y asegurar que el equilibrio en los nueve mundos se mantenga.</string>

    <string name="Heimdall_Power">Heimdall posee una serie de habilidades extraordinarias que lo distinguen \
        como uno de los dioses más poderosos y vigilantes de la mitología nórdica. Su visión es tan \
        aguda que puede ver a cientos de kilómetros de distancia, incluso en la oscuridad más completa.\
        Su oído es igualmente impresionante, capaz de captar los sonidos más leves, como el crecimiento\
        de la hierba o el movimiento de una hoja. Estas habilidades lo hacen ideal para su rol como \
        guardián de Bifrost, donde debe estar siempre alerta ante cualquier amenaza. Además de sus sentidos \
        sobrehumanos, Heimdall es el portador de Gjallarhorn, un cuerno cuyo sonido se escucha en todos\
        los rincones de los nueve mundos. Se dice que Heimdall tocará Gjallarhorn para anunciar el comienzo\
        del Ragnarok, alertando a los dioses y a las criaturas de todos los reinos de la inminente batalla.\
        Su fuerza y habilidades combativas también son formidables, y aunque es más conocido por su vigilancia,\
        Heimdall es un guerrero capaz y está destinado a enfrentarse a Loki en el Ragnarok, en un duelo \
        que resultará en la muerte de ambos. Como guardián de Asgard, Heimdall es un símbolo de protección,\
        justicia y lealtad inquebrantable.</string>

    <string name="Heimdall_Myth">Uno de los mitos más importantes sobre Heimdall es su papel como el \
        guardián de Bifrost, el puente arcoíris que conecta Asgard con el resto de los nueve mundos. \
        Su constante vigilancia asegura que ningún enemigo pueda entrar en Asgard sin ser detectado. \
        Heimdall es también conocido por su futuro enfrentamiento con Loki durante el Ragnarok. Según \
        las profecías, cuando los eventos del fin del mundo comiencen, Heimdall tocará Gjallarhorn para\
        alertar a los dioses de la inminente batalla. En el Ragnarok, Heimdall y Loki se enfrentarán \
        en un duelo mortal en el que ambos perecerán, cumpliendo su destino en la batalla final. Otro\
        mito importante relacionado con Heimdall es su papel en la creación de las clases sociales \
        humanas. Disfrazado de humano, Heimdall visitó a tres familias, dando lugar a las tres clases \
        sociales: los siervos, los campesinos y los nobles. Este mito subraya su papel no solo como \
        guardián, sino también como protector del orden social y divino en el mundo.</string>

    <string name="Heimdall_Relation">Heimdall es el hijo de nueve madres, todas ellas gigantes del mar,\
        lo que le otorga una naturaleza única y una conexión especial con los elementos marinos. Aunque\
        no tiene una familia nuclear tradicional en el sentido de tener cónyuge o hijos conocidos, su\
        relación más importante es con los dioses de Asgard, a quienes sirve fielmente como guardián.\
        Es uno de los dioses más cercanos a Odin, quien confía en él para proteger el reino de los dioses\
        y asegurar que el orden se mantenga en los nueve mundos. Heimdall es también el archienemigo\
        de Loki, con quien está destinado a enfrentarse en el Ragnarok. Esta relación tensa y antagónica\
        culmina en un duelo mortal entre ambos durante el fin del mundo. Aunque no tiene una red familiar\
        extensa, su papel como guardián lo coloca en una posición central dentro del panteón nórdico,\
        siendo respetado y valorado por su lealtad y dedicación.</string>


    //Njord
    <string name="Njord_History">Njord es uno de los dioses más importantes de la mitología nórdica,\
        asociado con el mar, los vientos, la pesca y la prosperidad. Es uno de los Vanir, una tribu \
        de dioses relacionados con la naturaleza y la fertilidad, y es el padre de Freya y Freyr, dos\
        de las deidades más veneradas. Njord fue enviado a Asgard como rehén después de la guerra entre\
        los Æsir y los Vanir, lo que marcó el final del conflicto y la integración de los dos clanes\
        divinos. Es conocido por su habilidad para calmar el mar y controlar los vientos, asegurando \
        viajes seguros y exitosos para los marineros. Njord es descrito como un dios benévolo y generoso,\
        que trae riqueza y prosperidad a aquellos que lo veneran. Vive en Noatun, "la morada de los barcos",\
        un lugar junto al mar que refleja su dominio sobre las aguas y su conexión con la navegación\
        y la pesca. Aunque es un dios marino, Njord estuvo casado con Skadi, una giganta asociada con\
        las montañas y el invierno. Su matrimonio fue infeliz debido a sus preferencias opuestas por \
        el mar y las montañas, lo que llevó a su eventual separación. A pesar de esto, Njord sigue siendo\
        una figura central en la mitología nórdica, especialmente en lo que respecta a la riqueza, la\
        prosperidad y la naturaleza.</string>

    <string name="Njord_Power">Njord posee un control absoluto sobre el mar, los vientos y la navegación,\
        lo que lo convierte en el dios al que los marineros y pescadores nórdicos rezan para asegurar\
        viajes seguros y cosechas abundantes del mar. Es capaz de calmar tempestades y crear vientos\
        favorables, lo que le otorga un poder considerable sobre el comercio y la exploración marítima.\
        Njord es también un dios de la prosperidad, capaz de otorgar riqueza y abundancia a sus devotos,\
        y se le asocia con la fertilidad, la buena fortuna y el éxito. Su residencia en Noatun, cerca\
        del mar, es un símbolo de su conexión con el agua y su capacidad para influir en las condiciones\
        marinas. Aunque no es un dios guerrero, su poder sobre los elementos naturales lo convierte \
        en una deidad formidable en su propio derecho, protegiendo a los navegantes y asegurando la \
        prosperidad de los pueblos costeros. Njord es también invocado para bendecir matrimonios y \
        asegurar la paz y la armonía en el hogar, reflejando su papel como una deidad de equilibrio y \
        bienestar.</string>

    <string name="Njord_Myth">Uno de los mitos más conocidos sobre Njord es su matrimonio con Skadi,\
        la giganta asociada con las montañas y el invierno. Después de que los dioses mataran al padre\
        de Skadi, ella exigió un esposo como compensación. Njord fue elegido, pero su matrimonio fue\
        complicado debido a sus diferencias irreconciliables. Njord amaba el mar y deseaba vivir en \
        su hogar en Noatun, mientras que Skadi prefería las montañas y la nieve de su hogar en Thrymheim.\
        Intentaron vivir juntos en ambos lugares, pero finalmente acordaron separarse debido a su \
        incapacidad para adaptarse a los deseos del otro. A pesar de esta separación, Njord sigue siendo\
        una figura importante en la mitología nórdica, conocido por su capacidad para traer paz, prosperidad \
        y buena fortuna. Otro mito destaca su papel en la pacificación de la guerra entre los Æsir y \
        los Vanir, donde Njord, junto con sus hijos Freya y Freyr, fue enviado como rehén a Asgard, \
        marcando el fin del conflicto y la integración de los dos clanes divinos.</string>

    <string name="Njord_Relation">Njord es uno de los Vanir, y es padre de dos de las deidades más \
        importantes de la mitología nórdica: Freya, la diosa del amor y la fertilidad, y Freyr, el dios \
        de la fertilidad y la prosperidad. Aunque su esposa más conocida es Skadi, su matrimonio fue\
        infeliz y terminaron separándose debido a sus diferencias irreconciliables en cuanto a sus \
        preferencias por el mar y las montañas. Njord es también uno de los dioses que fueron enviados \
        a Asgard como rehén después de la guerra entre los Æsir y los Vanir, lo que lo convirtió en \
        una figura central en el panteón nórdico. A pesar de su separación de Skadi, Njord mantuvo su\
        estatus como dios del mar y la prosperidad, y sigue siendo invocado por los marineros, pescadores\
        y aquellos que buscan fortuna y éxito en sus empresas. Su relación con sus hijos Freya y Freyr\
        también es fundamental, ya que juntos forman un núcleo importante de la religión y la mitología\
        nórdicas, simbolizando la fertilidad, la abundancia y el bienestar.</string>


    //Hel
    <string name="Hel_History">Hel es una figura prominente en la mitología nórdica, conocida como la\
        diosa del inframundo y gobernante del reino de los muertos que lleva su nombre, Helheim. Es \
        la hija de Loki, el dios del engaño, y de la giganta Angrboda, lo que la convierte en hermana\
        de los monstruos Fenrir y Jörmungandr. Hel fue arrojada al inframundo por Odin, quien la asignó\
        a gobernar el reino donde van las almas de aquellos que mueren de enfermedad, vejez o causas\
        no heroicas, en contraposición a Valhalla, donde van los guerreros caídos en combate. Hel es \
        descrita como una figura sombría y temible, con un aspecto que refleja su naturaleza dual: \
        una mitad de su cuerpo es de una mujer hermosa, mientras que la otra mitad está en un estado \
        de descomposición, mostrando su conexión con la muerte y la decadencia. Su reino es un lugar\
        frío y oscuro, donde las almas de los muertos viven una existencia sombría, lejos de la gloria\
        de los salones de los dioses. Hel desempeña un papel crucial en el destino de los muertos y \
        es una figura central en las profecías del Ragnarok, donde se dice que liderará un ejército \
        de muertos en la batalla final contra los dioses.</string>

    <string name="Hel_Power">Hel posee un control absoluto sobre el reino de los muertos, Helheim, \
        donde gobierna con autoridad sobre las almas de aquellos que no han tenido una muerte heroica.\
        Su poder es vasto y se extiende sobre todo lo relacionado con la muerte y el inframundo. Hel\
        tiene la capacidad de retener las almas en su reino, y su autoridad es tal que incluso los \
        dioses tienen dificultades para desafiarla. Uno de sus poderes más temidos es su capacidad para\
        controlar y liberar a los muertos, un poder que se cree que jugará un papel crucial en el Ragnarok,\
        cuando se espera que Hel libere a los muertos para unirse a las fuerzas del caos en la batalla\
        final. Su presencia es siempre fría y aterradora, simbolizando la ineludible naturaleza de la\
        muerte. Aunque su poder es considerable, Hel es una figura que opera desde las sombras, su influencia\
        se siente en la inevitable atracción del inframundo sobre los mortales y la fragilidad de la \
        vida.</string>

    <string name="Hel_Myth">El mito más destacado de Hel es su dominio sobre Helheim, el reino de los\
        muertos, donde recibe a las almas de aquellos que han muerto de vejez, enfermedad o de manera\
        no heroica. En contraste con Valhalla, Helheim es un lugar sombrío y frío, reflejo del dominio\
        de Hel sobre la muerte y la decadencia. Su reino es un lugar temido por los vivos, un destino\
        inevitable para aquellos que no caen en batalla. Otro mito importante es su papel en las profecías\
        del Ragnarok. Se dice que durante la batalla final, Hel liderará un ejército de muertos desde\
        Helheim para luchar contra los dioses, lo que marca su influencia no solo sobre los muertos,\
        sino también sobre el destino final del cosmos. Este mito subraya su poder y la importancia \
        de su papel en el equilibrio entre la vida y la muerte en la mitología nórdica.</string>

    <string name="Hel_Relation">Hel es la hija de Loki, el dios del engaño, y de la giganta Angrboda,\
        lo que la convierte en hermana de Fenrir, el lobo gigante, y de Jörmungandr, la serpiente de\
        Midgard. Aunque Hel no es tan activamente mencionada en las sagas como sus hermanos, su papel\
        como gobernante del inframundo la coloca en una posición de poder dentro de la mitología nórdica.\
        Su relación con los otros dioses es principalmente de respeto y temor, especialmente debido a\
        su control sobre los muertos y su papel en las profecías del Ragnarok. Odin, consciente de su\
        poder y la amenaza que representa, decidió enviarla al inframundo para evitar que su influencia\
        se extendiera sobre los vivos. Aunque Hel no tiene una familia propia en los mitos, su conexión\
        con la muerte y el inframundo la convierte en una figura de enorme importancia, ya que todo \
        ser viviente, en última instancia, se enfrenta a su dominio. Su relación con Loki y sus hermanos\
        también es significativa, especialmente en el contexto del Ragnarok, donde se espera que todos\
        los hijos de Loki jueguen papeles decisivos en la batalla final contra los dioses.</string>


    //Skadi
    <string name="Skadi_History">Skadi es una diosa asociada con el invierno, la caza, las montañas y\
        el esquí en la mitología nórdica. Es una giganta, hija del gigante Thjazi, y se destaca por \
        su fuerza, independencia y conexión con la naturaleza salvaje. Skadi es conocida por su venganza\
        contra los dioses de Asgard después de la muerte de su padre, Thjazi, a manos de los dioses.\
        Como compensación por la muerte de su padre, Skadi exigió un esposo de entre los dioses y el \
        derecho a hacerlos reír. Los dioses aceptaron, pero con la condición de que ella eligiera a \
        su esposo solo viendo sus pies. Skadi eligió a Njord, el dios del mar, pensando que había elegido\
        a Balder debido a sus pies hermosos. Aunque se casaron, su matrimonio fue infeliz debido a sus\
        diferencias irreconciliables: Skadi amaba las montañas y el frío de su hogar en Thrymheim, mientras\
        que Njord prefería el mar y la costa. Finalmente, acordaron separarse y vivir cada uno en su \
        lugar de preferencia. A pesar de su separación, Skadi sigue siendo una figura importante en \
        la mitología nórdica, simbolizando la fuerza y la resistencia de las fuerzas naturales. Es venerada\
        como una diosa de la caza y del invierno, y su habilidad con el arco y el esquí la convierten\
        en una figura respetada y temida entre los dioses y los mortales.</string>

    <string name="Skadi_Power">Skadi es una diosa de la caza, el invierno y las montañas, y su poder\
        se manifiesta en su control sobre estos elementos. Es una cazadora experta y una hábil arquera,\
        lo que la convierte en una figura formidable en la mitología nórdica. Su conexión con las montañas\
        y el frío la hace invulnerable a las duras condiciones invernales, y su habilidad para moverse \
        a través del terreno nevado con esquís la distingue como una diosa de la resistencia y la fuerza. \
        Skadi también tiene una fuerte conexión con los animales, especialmente los lobos y los osos, \
        que a menudo se asocian con ella en las leyendas. Aunque no es una diosa guerrera en el sentido\
        tradicional, su capacidad para sobrevivir y prosperar en los entornos más inhóspitos la convierte\
        en un símbolo de independencia y determinación. Su poder también se refleja en su capacidad \
        para influir en las condiciones climáticas, trayendo inviernos duros y nevados que representan\
        su presencia en el mundo. Skadi es invocada por aquellos que buscan la fortaleza y el coraje \
        necesarios para enfrentar desafíos difíciles, y es respetada tanto por su ferocidad como por\
        su lealtad a la naturaleza salvaje.</string>

    <string name="Skadi_Myth">Uno de los mitos más importantes sobre Skadi es su venganza por la muerte\
        de su padre, Thjazi. Después de que los dioses de Asgard mataron a Thjazi, Skadi se armó y se \
        presentó ante ellos, exigiendo compensación por su pérdida. Como parte de su acuerdo, Skadi \
        eligió a Njord como esposo al ver solo sus pies, pero su matrimonio fue infeliz debido a sus \
        diferencias irreconciliables: Skadi amaba las montañas frías de Thrymheim, mientras que Njord\
        prefería el mar. Finalmente, se separaron, y Skadi regresó a las montañas que tanto amaba. Otro \
        mito destacado es el castigo de Loki, donde Skadi juega un papel crucial. Después de que Loki\
        fue capturado por sus crímenes contra los dioses, fue Skadi quien colocó una serpiente venenosa\
        sobre su cabeza, un castigo que inflige dolor constante a Loki hasta el Ragnarok. Estos mitos\
        subrayan la ferocidad y el sentido de justicia de Skadi, así como su conexión inquebrantable\
        con el mundo natural y las fuerzas del invierno.</string>

    <string name="Skadi_Relation">Skadi es la hija del gigante Thjazi, cuyo asesinato a manos de los \
        dioses de Asgard la llevó a buscar venganza y luego convertirse en parte del panteón nórdico.\
        Aunque es más conocida por su matrimonio fallido con Njord, un dios del mar con quien tuvo una\
        relación marcada por las diferencias irreconciliables entre sus preferencias por las montañas\
        y el mar, Skadi sigue siendo una figura independiente. A pesar de su separación de Njord, Skadi\
        mantuvo su posición como una deidad importante, especialmente en lo que respecta al invierno,\
        la caza y las montañas. No se le conocen hijos, y su relación con otros dioses es principalmente\
        como una figura de respeto y temor debido a su fuerza y determinación. Skadi también desempeña\
        un papel importante en el castigo de Loki, participando en su tormento después de que fue capturado \
        por sus crímenes. Su relación con el panteón de dioses es compleja, marcada por una mezcla de \
        venganza, integración y finalmente, independencia en su hogar en las montañas de Thrymheim.</string>
    <string name="viking_god">Viking God</string>



    //Gods History
    <string name="Gods_History_Info">El Génesis del Cosmos:\n

En el principio, existía solo Ginnungagap, el vasto abismo vacío que separaba Muspelheim, el reino del\
        fuego, de Niflheim, el reino del hielo. De la colisión de estos dos elementos extremos, emergió\
        Ymir, el primer ser viviente, un gigante ancestral cuyo cuerpo engendró a los primeros gigantes.\
        Junto a él surgió Audhumla, la vaca cósmica, cuya leche alimentó a Ymir. Audhumla, al lamer bloques\
        de hielo salado, liberó a Buri, el primer dios.

Buri tuvo un hijo llamado Bor, quien se casó con Bestla, una gigante. Juntos, engendraron a tres hijos:\
        Odin, Vili y Ve. Estos hermanos, dotados de poder y ambición, se rebelaron contra Ymir. En una\
        batalla colosal, mataron a Ymir y usaron su cuerpo para formar el mundo: su carne se convirtió \
        en la tierra, su sangre en los océanos, sus huesos en las montañas y su cráneo en el cielo. Así,\
        de la muerte de Ymir, nació el orden del cosmos.

\n
        \nLos Æsir y los Vanir:\n
        Dos Clanes de Dioses
Los dioses vikingos se dividieron en dos clanes principales: los Æsir y los Vanir. Los Æsir, que habitaban\
        en Asgard, eran los dioses de la guerra, el poder y la sabiduría. Entre ellos destacaban Odin,\
        el Allfather, y su hijo Thor, el dios del trueno. Los Vanir, por otro lado, eran deidades de \
        la fertilidad, la naturaleza y la prosperidad, y vivían en Vanaheim. Incluían figuras como Njord,\
        Freya y Freyr.

La relación entre estos dos clanes no fue siempre pacífica. Una gran guerra estalló entre los Æsir y \
        los Vanir, una guerra cuyas razones exactas se han perdido en el tiempo, pero que se dice que \
        surgió de conflictos de poder y desconfianza mutua. Sin embargo, tras un largo y agotador conflicto,\
        ambos clanes se reconciliaron y establecieron una paz duradera. Como símbolo de esta paz, intercambiaron\
        rehenes: Njord y sus hijos Freya y Freyr se unieron a los Æsir en Asgard, mientras que Hoenir\
        y Mimir fueron enviados a Vanaheim.

\n
        \nAsgard:\n
        El Reino de los Dioses
Asgard, el hogar de los Æsir, es uno de los nueve mundos de la mitología nórdica. Conectado a Midgard\
        (el mundo de los humanos) por el puente arcoíris Bifrost, Asgard era un reino de esplendor y\
        poder. En su centro se erguía el Valhalla, el gran salón de los caídos, donde los guerreros \
        muertos en combate eran recibidos por las valquirias para prepararse para la batalla final del\
        Ragnarok.

Odin, el rey de Asgard, era una figura compleja y multifacética. Conocido como el dios de la sabiduría,\
        la guerra y la muerte, Odin sacrificó un ojo para beber del pozo de la sabiduría y se colgó de\
        Yggdrasil, el árbol del mundo, durante nueve días y noches para aprender los secretos de las \
        runas. Además de ser un líder guerrero, Odin era un incansable buscador de conocimiento.

Thor, su hijo, era el protector de la humanidad contra las fuerzas del caos, principalmente los gigantes.\
        Famoso por su gran fuerza y su martillo, Mjölnir, Thor podía invocar rayos y destruir a sus \
        enemigos. Sus aventuras a menudo lo llevaban a tierras lejanas, enfrentando monstruos y gigantes\
        en combates épicos.

Freya, una de las diosas más prominentes de los Vanir que se unió a los Æsir, era la diosa del amor, \
        la belleza y la fertilidad. También era una diosa guerrera, conocida por liderar a las valquirias\
        y por su capacidad de manejar la magia y la hechicería. Freya poseía el collar mágico Brísingamen\
        y viajaba en un carro tirado por gatos.

\n
        \nEl Equilibrio del Cosmos:\n

La vida en Asgard no era solo de gloria y banquetes. Los dioses vikingos tenían que mantener un delicado\
        equilibrio entre el orden y el caos. Este equilibrio era frecuentemente amenazado por Loki, el dios\
        de la travesura. Aunque inicialmente un aliado de los Æsir, Loki era conocido por su naturaleza\
        caprichosa y engañosa. Su capacidad de cambiar de forma y causar problemas tanto a dioses como\
        a humanos lo hacía una figura impredecible y peligrosa. Sin embargo, sus acciones también desencadenaban\
        eventos cruciales que mantenían el flujo de la narrativa mitológica.

Loki es responsable de numerosas travesuras y catástrofes, incluyendo la muerte de Balder, el dios de\
        la luz y la pureza. Su traición final, al causar la muerte de Balder, marcó el comienzo de una\
        serie de eventos que llevarían al Ragnarok, el destino final de los dioses.

\n
        \nEl Ragnarok, el Crepúsculo de los Dioses:\n

El Ragnarok, la "destino de los dioses", es uno de los conceptos más importantes en la mitología nórdica.\
        Profetizado como el apocalipsis, el Ragnarok sería una serie de eventos cataclísmicos que culminarían\
        en una batalla final entre los dioses y sus enemigos. Los signos del Ragnarok incluyen inviernos\
        interminables, el colapso del puente Bifrost y la liberación de criaturas temibles como el lobo\
        Fenrir y la serpiente Jörmungandr.

Durante el Ragnarok, muchos de los dioses más importantes encontrarían su fin. Odin sería devorado por\
        Fenrir, Thor perecería luchando contra Jörmungandr, y Loki y Heimdall se matarían mutuamente.\
        El mundo ardería en llamas, pero de las cenizas surgirá un nuevo mundo, simbolizando la eterna\
        renovación y el ciclo sin fin de destrucción y creación.</string>


    //Myths
    <string name="Gods_Myths">El Mito de la Creación: Yggdrasil y los Nueve Mundos
En el principio, existía Ginnungagap, el vasto abismo vacío que separaba Muspelheim, el reino del fuego,\
        de Niflheim, el reino del hielo. De la colisión de estos dos elementos extremos, emergió Ymir, el primer ser viviente, un gigante ancestral cuyo cuerpo engendró a los primeros gigantes. Junto a él surgió Audhumla, la vaca cósmica, cuya leche alimentó a Ymir. Audhumla, al lamer bloques de hielo salado, liberó a Buri, el primer dios. Buri tuvo un hijo llamado Bor, quien se casó con Bestla, una gigante. Juntos, engendraron a tres hijos: Odin, Vili y Ve. Estos hermanos se unieron para derrotar a Ymir, usando su cuerpo para crear el mundo: su carne se convirtió en la tierra, su sangre en los océanos, sus huesos en las montañas y su cráneo en el cielo.

En el corazón de la cosmología nórdica se encuentra Yggdrasil, el árbol del mundo. Este enorme fresno\
        conecta los nueve mundos de la mitología nórdica y es fundamental para la existencia del cosmos.\
        Yggdrasil se extiende a través de todos los reinos, uniendo el cielo, la tierra y el inframundo.\
        Las raíces de Yggdrasil llegan a tres pozos importantes: el pozo de Urd, el pozo de Mimir y el\
        pozo de Hvergelmir. El pozo de Urd, guardado por las Nornas, las tejedoras del destino, es donde\
        se decide el destino de dioses y hombres. El pozo de Mimir, custodiado por la cabeza decapitada\
        de Mimir, es una fuente de sabiduría infinita. El pozo de Hvergelmir es la fuente primordial\
        de todos los ríos.

La Creación del Primer Hombre y la Primera Mujer
Después de crear el mundo a partir del cuerpo de Ymir, los dioses Odin, Vili y Ve encontraron dos troncos\
        de árboles en la costa. De estos troncos, crearon al primer hombre y la primera mujer, Ask y Embla.\
        Odin les dio el aliento de vida, Vili les otorgó la razón y la emoción, y Ve les dio los sentidos y\
        la apariencia física. Ask y Embla se convirtieron en los progenitores de la humanidad, habitando\
        en Midgard, el mundo de los humanos, protegido por los dioses.

La Construcción de Asgard
Los dioses decidieron construir una fortaleza tan fuerte que pudiera protegerlos de los gigantes. Un\
        constructor se ofreció a hacerlo en un plazo de tres años a cambio de la diosa Freya, el sol \
        y la luna. Los dioses, confiando en que sería imposible, aceptaron, pero solo si podía terminar\
        la construcción en un solo invierno. El constructor pidió ayuda a su poderoso caballo Svadilfari.\
        A medida que el invierno avanzaba, los dioses se dieron cuenta de que el constructor iba a cumplir\
        su tarea a tiempo. Loki, para evitar que perdieran a Freya, el sol y la luna, se transformó en\
        una yegua y distrajo a Svadilfari. Sin la ayuda de su caballo, el constructor no pudo terminar\
        a tiempo, revelándose como un gigante disfrazado, y Thor lo mató con su martillo Mjölnir.

El Banquete de Aegir
Aegir, el dios del mar, era conocido por sus banquetes legendarios a los que invitaba a todos los dioses.\
        Durante uno de estos banquetes, Loki causó problemas, insultando a los dioses y causando discordia.\
        Enfurecido, Odin ordenó a Thor que capturara a Loki. Tras una serie de aventuras y engaños, Loki\
        fue capturado y llevado a juicio. Los dioses decidieron su castigo: sería atado con las entrañas\
        de su hijo, con una serpiente venenosa sobre su cabeza. Este mito no solo muestra la capacidad\
        de los dioses para celebrar y disfrutar, sino también la gravedad de la traición y el castigo\
        en la sociedad vikinga.

El Viaje de Thor a Utgard
En una de sus muchas aventuras, Thor y su compañero Loki viajaron a Jotunheim, la tierra de los gigantes.\
        Durante su viaje, se encontraron con una serie de desafíos que pusieron a prueba sus habilidades\
        y su astucia. En particular, llegaron a la fortaleza de Utgard, donde el rey gigante, Utgard-Loki,\
        los sometió a varias pruebas aparentemente imposibles, incluyendo comer y beber en exceso, \
        levantar un enorme gato y luchar contra una anciana. Al final, Thor descubrió que todo había\
        sido una ilusión mágica diseñada para humillarlo y demostrar la superioridad de los gigantes.

El Robo del Martillo de Thor
Una mañana, Thor se despertó y descubrió que su poderoso martillo, Mjölnir, había desaparecido. Desesperado,\
        fue a consultar a Loki, el dios del engaño, quien sugirió que buscaran entre los gigantes. Loki,\
        usando su capacidad de cambiar de forma, se transformó en un halcón y voló al reino de los gigantes.\
        Descubrió que Thrym había escondido el martillo y solo lo devolvería si Freya, la diosa del \
        amor y la belleza, se casaba con él. Freya, indignada, se negó rotundamente. Entonces, los dioses\
        idearon un plan: Thor se disfrazaría de novia y Loki, disfrazado de sirvienta, lo acompañaría.\
        Durante el banquete de bodas, Thrym colocó Mjölnir en el regazo de "Freya" para consagrar la\
        unión. Thor, revelando su verdadera identidad, tomó el martillo y derrotó a Thrym y a todos \
        los gigantes presentes.

El Juicio de los Dioses
Un día, un gigante llamado Hrungnir se emborrachó y se jactó en Asgard, afirmando que podría destruir \
        a los dioses. Thor, enfurecido, lo retó a un duelo. En la batalla, Thor lanzó su martillo Mjölnir\
        mientras Hrungnir lanzaba su piedra de afilar. Mjölnir destrozó la piedra y mató a Hrungnir, \
        pero una esquirla de la piedra se incrustó en la cabeza de Thor. Aunque sobrevivió, Thor tuvo\
        que vivir con la esquirla en su cabeza, un recordatorio de la batalla épica. Este mito destaca \
        la valentía y la fuerza de Thor, así como los peligros que los dioses enfrentaban.

Freya y el Collar Brísingamen
Freya, la diosa del amor y la belleza, poseía un collar mágico llamado Brísingamen, que era símbolo \
        de su poder y atractivo. Un día, Freya encontró a cuatro enanos que estaban forjando el collar\
        y quedó tan encantada que quiso tenerlo. Los enanos acordaron dárselo solo si pasaba una noche\
        con cada uno de ellos. Freya aceptó, y así obtuvo Brísingamen, que se convirtió en uno de sus\
        símbolos más preciados. Este mito refleja el valor que los vikingos daban a la belleza y la magia,\
        así como la disposición de Freya para hacer sacrificios por lo que deseaba.

El Cautiverio de Fenrir
Fenrir, el lobo gigante, hijo de Loki y la gigante Angrboda, creció rápidamente y se volvió una amenaza\
        para los dioses. Para controlarlo, los dioses decidieron encadenarlo. Intentaron varias veces\
        con cadenas hechas de metal, pero Fenrir rompía cada una de ellas con facilidad. Finalmente,\
        los dioses pidieron a los enanos que forjaran una cadena especial llamada Gleipnir, hecha de\
        seis ingredientes mágicos: el sonido de los pasos de un gato, la barba de una mujer, las raíces\
        de una montaña, los tendones de un oso, el aliento de un pez y la saliva de un pájaro. Gleipnir\
        parecía una cinta de seda pero era irrompible. Desconfiado, Fenrir aceptó ser atado solo si \
        uno de los dioses ponía su mano en su boca como señal de buena fe. Tyr, el dios de la guerra \
        y la justicia, aceptó el desafío. Cuando Fenrir descubrió que no podía romper Gleipnir, mordió\
        la mano de Tyr, arrancándosela. Fenrir fue entonces atado a una roca y una espada fue colocada\
        en su boca para mantenerla abierta, donde permanecería hasta el Ragnarok.

La Muerte de Balder
Balder, el dios de la luz y la pureza, era amado por todos los dioses y seres vivos. Sin embargo, tuvo\
        un sueño profético sobre su propia muerte, lo que preocupó profundamente a su madre, Frigg. \
        Para protegerlo, Frigg hizo que todos los seres vivos e inanimados juraran no hacerle daño a\
        Balder, excepto el muérdago, que consideró inofensivo. Loki, el embaucador, descubrió esta omisión\
        y fabricó una flecha de muérdago. Engañó a Hod, el hermano ciego de Balder, para que la lanzara\
        durante un juego en el que los dioses arrojaban objetos inofensivos a Balder por diversión. La\
        flecha atravesó el corazón de Balder, matándolo al instante. La muerte de Balder sumió a Asgard\
        en el luto y marcó el comienzo de los eventos que llevarían al Ragnarok.

El Castigo de Loki
Tras la muerte de Balder, los dioses capturaron a Loki, quien se había escondido en una cueva. Como \
        castigo, lo ataron a tres rocas con las entrañas de su propio hijo y colocaron una serpiente\
        venenosa sobre su cabeza. El veneno de la serpiente caía sobre el rostro de Loki, causándole \
        un dolor insoportable. Su fiel esposa, Sigyn, se quedó a su lado, sosteniendo un cuenco para \
        recoger el veneno. Sin embargo, cada vez que tenía que vaciar el cuenco, el veneno caía sobre\
        Loki, haciéndolo retorcerse de dolor y provocando terremotos en la tierra. Este castigo duraría\
        hasta el Ragnarok, cuando Loki se liberaría para luchar en la batalla final.

El Ragnarok: El Fin y el Renacimiento
El Ragnarok, el "destino de los dioses", es el evento apocalíptico que profetiza la destrucción del \
        mundo y su posterior renacimiento. Se dice que será precedido por un invierno interminable y\
        grandes conflictos. Durante el Ragnarok, los dioses lucharán contra sus enemigos en una batalla\
        final. Odin caerá ante el lobo Fenrir, Thor matará a la serpiente Jörmungandr pero sucumbirá\
        a su veneno, y Loki y Heimdall se matarán mutuamente. Al final, el fuego consumirá el mundo, \
        pero de las cenizas surgirá un nuevo y fértil mundo, donde los supervivientes repoblarán la \
        tierra y un nuevo ciclo de vida comenzará. Este mito es central en la mitología nórdica, representando\
        tanto el fin como el renacimiento, y el ciclo eterno de la vida y la muerte.</string>


    //Myths
    <string name="m_Yggdrasil">En el principio, existía Ginnungagap, el vasto abismo vacío que separaba\
        Muspelheim, el reino del fuego, de Niflheim, el reino del hielo. De la colisión de estos dos\
        elementos extremos, emergió Ymir, el primer ser viviente, un gigante ancestral cuyo cuerpo engendró\
        a los primeros gigantes. Junto a él surgió Audhumla, la vaca cósmica, cuya leche alimentó a Ymir.\
        Audhumla, al lamer bloques de hielo salado, liberó a Buri, el primer dios. Buri tuvo un hijo \
        llamado Bor, quien se casó con Bestla, una gigante. Juntos, engendraron a tres hijos: Odin, Vili\
        y Ve. Estos hermanos se unieron para derrotar a Ymir, usando su cuerpo para crear el mundo: \
        su carne se convirtió en la tierra, su sangre en los océanos, sus huesos en las montañas y su \
        cráneo en el cielo. En el corazón de la cosmología nórdica se encuentra Yggdrasil, el árbol \
        del mundo. Este enorme fresno conecta los nueve mundos de la mitología nórdica y es fundamental\
        para la existencia del cosmos. Yggdrasil se extiende a través de todos los reinos, uniendo el\
        cielo, la tierra y el inframundo. Las raíces de Yggdrasil llegan a tres pozos importantes: el \
        pozo de Urd, el pozo de Mimir y el pozo de Hvergelmir. El pozo de Urd, guardado por las Nornas,\
        las tejedoras del destino, es donde se decide el destino de dioses y hombres. El pozo de Mimir,\
        custodiado por la cabeza decapitada de Mimir, es una fuente de sabiduría infinita. El pozo de\
        Hvergelmir es la fuente primordial de todos los ríos.</string>
    
    
    <string name="m_firstMan">En el corazón de la cosmología nórdica se encuentra Yggdrasil, el árbol\
        del mundo. Este enorme fresno conecta los nueve mundos de la mitología nórdica y es fundamental\
        para la existencia del cosmos. Yggdrasil se extiende a través de todos los reinos, uniendo el\
        cielo, la tierra y el inframundo. Las raíces de Yggdrasil llegan a tres pozos importantes: el\
        pozo de Urd, el pozo de Mimir y el pozo de Hvergelmir. El pozo de Urd, guardado por las Nornas,\
        las tejedoras del destino, es donde se decide el destino de dioses y hombres. El pozo de Mimir,\
        custodiado por la cabeza decapitada de Mimir, es una fuente de sabiduría infinita. El pozo de \
        Hvergelmir es la fuente primordial de todos los ríos.</string>
    
    
    <string name="m_Asgard">Los dioses decidieron construir una fortaleza tan fuerte que pudiera protegerlos\
        de los gigantes. Un constructor se ofreció a hacerlo en un plazo de tres años a cambio de la \
        diosa Freya, el sol y la luna. Los dioses, confiando en que sería imposible, aceptaron, pero \
        solo si podía terminar la construcción en un solo invierno. El constructor pidió ayuda a su\
        poderoso caballo Svadilfari. A medida que el invierno avanzaba, los dioses se dieron cuenta \
        de que el constructor iba a cumplir su tarea a tiempo. Loki, para evitar que perdieran a Freya,\
        el sol y la luna, se transformó en una yegua y distrajo a Svadilfari. Sin la ayuda de su caballo,\
        el constructor no pudo terminar a tiempo, revelándose como un gigante disfrazado, y Thor lo mató\
        con su martillo Mjölnir.</string>


    <string name="m_aegir">Aegir, el dios del mar, era conocido por sus banquetes legendarios a los que\
        invitaba a todos los dioses. Durante uno de estos banquetes, Loki causó problemas, insultando \
        a los dioses y causando discordia. Enfurecido, Odin ordenó a Thor que capturara a Loki. Tras\
        una serie de aventuras y engaños, Loki fue capturado y llevado a juicio. Los dioses decidieron \
        su castigo: sería atado con las entrañas de su hijo, con una serpiente venenosa sobre su cabeza.\
        Este mito no solo muestra la capacidad de los dioses para celebrar y disfrutar, sino también la\
        gravedad de la traición y el castigo en la sociedad vikinga.</string>

    
    <string name="m_utgard">En una de sus muchas aventuras, Thor y su compañero Loki viajaron a Jotunheim,\
        la tierra de los gigantes. Durante su viaje, se encontraron con una serie de desafíos que pusieron\
        a prueba sus habilidades y su astucia. En particular, llegaron a la fortaleza de Utgard, donde\
        el rey gigante, Utgard-Loki, los sometió a varias pruebas aparentemente imposibles, incluyendo\
        comer y beber en exceso, levantar un enorme gato y luchar contra una anciana. Al final, Thor\
        descubrió que todo había sido una ilusión mágica diseñada para humillarlo y demostrar la superioridad\
        de los gigantes.</string>
    

    <string name="m_ThorHarmer">Una mañana, Thor se despertó y descubrió que su poderoso martillo, Mjölnir,\
        había desaparecido. Desesperado, fue a consultar a Loki, el dios del engaño, quien sugirió que\
        buscaran entre los gigantes. Loki, usando su capacidad de cambiar de forma, se transformó en\
        un halcón y voló al reino de los gigantes. Descubrió que Thrym había escondido el martillo y \
        solo lo devolvería si Freya, la diosa del amor y la belleza, se casaba con él. Freya, indignada,\
        se negó rotundamente. Entonces, los dioses idearon un plan: Thor se disfrazaría de novia y Loki,\
        disfrazado de sirvienta, lo acompañaría. Durante el banquete de bodas, Thrym colocó Mjölnir en\
        el regazo de "Freya" para consagrar la unión. Thor, revelando su verdadera identidad, tomó el \
        martillo y derrotó a Thrym y a todos los gigantes presentes.</string>
    

    <string name="m_godJudgment">Un día, un gigante llamado Hrungnir se emborrachó y se jactó en Asgard,\
        afirmando que podría destruir a los dioses. Thor, enfurecido, lo retó a un duelo. En la batalla,\
        Thor lanzó su martillo Mjölnir mientras Hrungnir lanzaba su piedra de afilar. Mjölnir destrozó\
        la piedra y mató a Hrungnir, pero una esquirla de la piedra se incrustó en la cabeza de Thor.\
        Aunque sobrevivió, Thor tuvo que vivir con la esquirla en su cabeza, un recordatorio de la batalla \
        épica. Este mito destaca la valentía y la fuerza de Thor, así como los peligros que los dioses\
        enfrentaban.</string>


    <string name="m_freyaNecklace">Freya, la diosa del amor y la belleza, poseía un collar mágico llamado\
        Brísingamen, que era símbolo de su poder y atractivo. Un día, Freya encontró a cuatro enanos \
        que estaban forjando el collar y quedó tan encantada que quiso tenerlo. Los enanos acordaron \
        dárselo solo si pasaba una noche con cada uno de ellos. Freya aceptó, y así obtuvo Brísingamen,\
        que se convirtió en uno de sus símbolos más preciados. Este mito refleja el valor que los vikingos \
        daban a la belleza y la magia, así como la disposición de Freya para hacer sacrificios por lo\
        que deseaba.</string>


    <string name="m_fenrir">Fenrir, el lobo gigante, hijo de Loki y la gigante Angrboda, creció rápidamente\
        y se volvió una amenaza para los dioses. Para controlarlo, los dioses decidieron encadenarlo.\
        Intentaron varias veces con cadenas hechas de metal, pero Fenrir rompía cada una de ellas con\
        facilidad. Finalmente, los dioses pidieron a los enanos que forjaran una cadena especial llamada \
        Gleipnir, hecha de seis ingredientes mágicos: el sonido de los pasos de un gato, la barba de\
        una mujer, las raíces de una montaña, los tendones de un oso, el aliento de un pez y la saliva\
        de un pájaro. Gleipnir parecía una cinta de seda pero era irrompible. Desconfiado, Fenrir aceptó\
        ser atado solo si uno de los dioses ponía su mano en su boca como señal de buena fe. Tyr, el dios \
        de la guerra y la justicia, aceptó el desafío. Cuando Fenrir descubrió que no podía romper Gleipnir,\
        mordió la mano de Tyr, arrancándosela. Fenrir fue entonces atado a una roca y una espada fue \
        colocada en su boca para mantenerla abierta, donde permanecería hasta el Ragnarok.</string>


    <string name="m_Balder">Balder, el dios de la luz y la pureza, era amado por todos los dioses y seres\
        vivos. Sin embargo, tuvo un sueño profético sobre su propia muerte, lo que preocupó profundamente\
        a su madre, Frigg. Para protegerlo, Frigg hizo que todos los seres vivos e inanimados juraran\
        no hacerle daño a Balder, excepto el muérdago, que consideró inofensivo. Loki, el embaucador, \
        descubrió esta omisión y fabricó una flecha de muérdago. Engañó a Hod, el hermano ciego de Balder,\
        para que la lanzara durante un juego en el que los dioses arrojaban objetos inofensivos a Balder\
        por diversión. La flecha atravesó el corazón de Balder, matándolo al instante. La muerte de \
        Balder sumió a Asgard en el luto y marcó el comienzo de los eventos que llevarían al Ragnarok.</string>


    <string name="m_loki">Tras la muerte de Balder, los dioses capturaron a Loki, quien se había escondido\
        en una cueva. Como castigo, lo ataron a tres rocas con las entrañas de su propio hijo y colocaron \
        una serpiente venenosa sobre su cabeza. El veneno de la serpiente caía sobre el rostro de Loki,\
        causándole un dolor insoportable. Su fiel esposa, Sigyn, se quedó a su lado, sosteniendo un \
        cuenco para recoger el veneno. Sin embargo, cada vez que tenía que vaciar el cuenco, el veneno\
        caía sobre Loki, haciéndolo retorcerse de dolor y provocando terremotos en la tierra. Este castigo\
        duraría hasta el Ragnarok, cuando Loki se liberaría para luchar en la batalla final.</string>


    <string name="m_ragnarok">El Ragnarok, el "destino de los dioses", es el evento apocalíptico que \
        profetiza la destrucción del mundo y su posterior renacimiento. Se dice que será precedido por \
        un invierno interminable y grandes conflictos. Durante el Ragnarok, los dioses lucharán contra\
        sus enemigos en una batalla final. Odin caerá ante el lobo Fenrir, Thor matará a la serpiente\
        Jörmungandr pero sucumbirá a su veneno, y Loki y Heimdall se matarán mutuamente. Al final, el\
        fuego consumirá el mundo, pero de las cenizas surgirá un nuevo y fértil mundo, donde los supervivientes\
        repoblarán la tierra y un nuevo ciclo de vida comenzará. Este mito es central en la mitología \
        nórdica, representando tanto el fin como el renacimiento, y el ciclo eterno de la vida y la \
        muerte.</string>


</resources>